【裝修】家居配色技巧

我係遲嫂

剛剛睇到有個台灣youtube介紹，點樣幫自己家居配色。
如果有上美術堂，其實用色技巧老師有教。

但人大個左畀番晒美術老師的話，呢個節目都有助提醒大家點樣揀選自己家居既牆色，地板色，傢俬色，同你既擺設既顏色。

一理通馬國明，明白咩叫做和諧色系同對比色系，就可以整到間屋巧令令。

我覺得睇埋呢個，裝修上真係會撞少好多板。

lm

支持

最近要裝修，呢個post應該會救到我

搵裝修簽約前，記住睇清楚呀！
可惜香港有樣野同台灣唔一樣，設計約同工程約唔可以分開簽。如果有其實都唔錯。
其他既，都係有用既。

呢個100設計出d書好hea
估唔到d片幾好睇

部份內容係實用學到野。不過，個別demo 其實唔靚。

屋企要靚仲有個好緊要就係無雜物如果配黃燈應該咩色牆會好啲

多左幾舊電器已經會唔同效果

都係白
無雜物真係會好靚

之前搵室內設計公司 個設計師猛咁叫我加櫃 話唔夠收納 我心諗一個人可以有幾多雜物
一味水人做多幾個櫃

LM

一個人真係可以好多雜物

最緊要知自己想要咩
設計師都係狗黎

無錯，最緊要知自己想要咩。唔好畀設計師講兩講就落搭。

如果有人斷捨離既功夫好，屋企自然無咩雜物。但唔係真係個個家庭都得。

電器呢家野真係唔可以無……

強貼留名先

可以呀, 你肯俾十萬設計費一定有人肯做.

有個半米X兩米既櫃做儲物櫃一搬都夠用. 個櫃爆左咪掉野law.
有一個做buffer 係必須. 唔係好心煩.

唔好亂用色，唔夾自己八字，會直仆

色好個人

台灣同香港裝修預算會有d唔同。
片中話台北新樓樓價10至20%做裝修費，香港計比例太大。
香港始終比台北樓價貴，印象中10%好鬆動。
但片中話預會爆budget 20%未必適用於香港。
除左某d唔拆既部份，師傅一拆就一定話呢度爛果度斷，最後加加下多數爆budget 差不多30至40%，無20%咁少，我個人體驗。
我都會勸大家搵裝修報價呢，假如你個budget 係50萬，你就同裝修公司講我budget 30萬以內。到時你都預左個師傅就加加加……
咁到成個裝修埋尾就真係50萬架啦～

片中有樣都真係好實用，就係要分開一定要做的，例如鞏固工程類，防水類，地板類，水電工程類，潔具類……
可以換個便宜方案的例如改用牆紙人造石等，
同第三類可做可不做的裝飾類，例如花線，鏡面，特色牆等等。
當爆budget 之後就可以調整減省第三類以控制開支。
十分有用，大家記住。